\chapter{GAMBARAN OBJEK STUDI}

\section{Sejarah Perusahaan }
\subsection{Profil Perusahaan}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.3]{figures/poltek.jpg} 
    \caption{Politeknik Pos Indonesia}
\end{figure}

Politeknik Pos Indonesia adalah institusi pendidikan tinggi yang didirikan oleh Yayasan Pendidikan Bhakti Pos Indonesia (YPBPI), pada tanggal 5 Juli 2001 berdasa-rkan SK Mendiknas No. 56/D/O/2001. Kampus Politeknik Pos Indonesia berlokasi di Bandung, Jawa Barat. Saat ini Poltekpos memiliki program Ahli Madya yaitu: Logistik Bisnis, Manajemen Bisnis, Akuntansi, Teknik Informatika, Sistem Informasi Bisnis, dan empat  program  Sarjana Terapan yaitu Logistik Bisnis, Manajemen Bisnis, Teknik Informatika, dan Akuntansi Keuangan.
 \par   D4 Teknik Informatika memiliki tujuan untuk menghasilkan lulusan yang berintegritas dan professional dalam bidang logistik dan rantai pasok melalui teknik informatika yang dipelajari, dikuasai dan dikembangkan secara berkelanjutan. Menghasilkan pengetahuan dan teknologi melalui penelitian yang terintegrasi dengan pendidikan.Memberikan dukungankepada upaya peningkatan taraf hidup masyarakat melalui kegiatan edukatif teknis dan profesional.dan adapun sasaran mutu teknik informatika yaitu dengan memiliki skor TOEIC dengan nilai rata-rata 700 dan atau TOEFL rata-rata 500.

\subsection{Visi Dan Misi Perusahaan}
\subsubsection{Visi}
Menjadi Program Studi yang unggul secara Nasional di Bidang Teknologi Informasi yang mendukung Bidang Logistik dan Manajemen Rantai Pasok pada tahun 2020
\subsubsection{Misi}
\begin{enumerate}
\item Menghasilkan tenaga professional di bidang Teknologi Informasi dan Komunikasi.
\item Menerapkan ilmu pengetahuan dan TIK yang relevan dengan peningkatan layanan TIK di industri logistik.
\item Melaksanakan pengabdian kepada masyarakat untuk memenuhi kebutuhan industrialisasi dan meningkatkan kesejahteraan masyarakat dengan pembekalan ilmu pengetahuandan teknilogi.
\end{enumerate}

\section{Referensi Data}
\subsection{Data Sekunder}
Data sekunder adalah data yang diperoleh secara  tidak langsung dan pada umumnya berupa dokumen atau file yang telah tersusun dalam arsif baik yang dipublikasikan ataupun tidak dipublikasikan. Data sekunder yang peneliti lakukan diantaranya dengan melakukan studi pustaka dan pengambilan data dari perusahaan.
\subsubsection{Kriteria Penilaian}
Berikut adalah survei yang telah dilakukan penulis. Adapun  Kriteria nya sebagai berikut, Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{kriteria} 
\begin{table}[!htbp]
\caption{Kriteria Penilaian}
\label{kriteria}
\centering
\begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    No & Kriteria \\
    \hline
        1 & Grammar \\
        \hline
         2& Kefasihan \\
         \hline
         3& Pemahaman \\
         \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection{Data Primer}
Data primer adalah data yang diambil dari hasil penelitian yang dilakukan oleh peneliti, data primer ini merupakan data yang penting karna data ini akan digunakan untuk acuan pembuatan system yang dibutuhkan. Dalam data primer, penulis menggunakan pengambilan data dengan kuesioner dan wawancara terhadap narasumber di dalam perusahaan.
\subsubsection{Perancangan Wawancara}
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{wawancara}
% \usepackage{multirow}


\begin{table} [!htbp]
\caption{wawancara}
\label{wawancara}
\centering
\begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    No & Pertanyaan \\
    \hline
        1 & Apa tujuan dilakukan pengelompokan tingkat \\ & kemampuan mahasiswa dalam berbahasa inggris? \\
        \hline
         2& Untuk mengetahui tingkat kemampuan mahasiswa \\ & tersebut diliat dari aspek apa saja bu? \\
         \hline
         3& Untuk range dalam penilaian beginner, elementary\\ &  dan advance berapa ya bu? \\
         \hline
          4& Apakah saat ini sudah ada system yang dapat \\ & mengelompokkan tingkat kemampuan mahasiswa \\ & dalam berbahasa inggris \\
         \hline
    \end{tabular}
\end{table} 

  \begin{table}[]
    \caption{Data Awal}
    \label{dataawal1}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline

no & nama                                                                    & GRAMMAR & PEMAHAMAN & KEFASIHAN \\ \hline
1  & imami                                                                   & 80      & 85        & 84        \\ \hline
2  & ahmad zanifan                                                           & 84      & 84        & 78        \\ \hline
3  & ririn sundari                                                           & 83      & 85        & 90        \\ \hline
4  & tuti                                                                    & 80      & 80        & 85        \\ \hline
5  & wirda                                                                   & 79      & 83        & 80        \\ \hline
6  & indah                                                                   & 79      & 83        & 85        \\ \hline
7  & ayodhia                                                                 & 82      & 80        & 83        \\ \hline
8  & rhenfitra                                                               & 79      & 85        & 78        \\ \hline
9  & fakhri                                                                  & 79      & 80        & 90        \\ \hline
10 & syahrul                                                                 & 83      & 84        & 85        \\ \hline
11 & rhenfitra                                                               & 79      & 85        & 78        \\ \hline
12 & fakhri                                                                  & 83      & 93        & 90        \\ \hline
13 & m satria                                                                & 79      & 83        & 85        \\ \hline
14 & ADE RISMAH APRILLIANI                                                   & 91      & 84        & 80        \\ \hline
15 & AYU NURCAHYATI                                                          & 68      & 87        & 75        \\ \hline
16 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}CINDY KHAIRUNNISA\\   PUTRI\end{tabular}     & 91      & 84        & 82        \\ \hline
17 & DEWA GEDE KRISHNA A                                                     & 35      & 40        & 45        \\ \hline
18 & DHANIS SYAFPUTRI                                                        & 87      & 84        & 60        \\ \hline
19 & KEPRI MUHAMAD                                                           & 55      & 50        & 55        \\ \hline
20 & M.ROSYID MUBAROK                                                        & 35      & 40        & 42        \\ \hline
21 & MUHAMMAD FAQIH ALI                                                      & 80      & 85        & 83        \\ \hline
22 & MUSTIKA HARI SAFITRI                                                    & 80      & 83        & 84        \\ \hline
23 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}NANDHI TRI RIZKI\\   PUTRA\end{tabular}      & 67      & 83        & 80        \\ \hline
24 & OKTAVIANO Y A DAWA                                                      & 56      & 80        & 84        \\ \hline
25 & RAFFI RAJENDRA UTAMA                                                    & 65      & 79        & 80        \\ \hline
26 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}RANGGA AL-HAFIDZ\\   SISWANTO\end{tabular}   & 60      & 70        & 75        \\ \hline
27 & REINITHA JASMINE F                                                      & 70      & 70        & 83        \\ \hline
28 & RIRI AMALIYA                                                            & 60      & 60        & 65        \\ \hline
29 & RIZA FAISHAL MASHUDA                                                    & 67      & 80        & 79        \\ \hline
30 & SALSABILA AMARA DANIA                                                   & 80      & 82        & 79        \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\begin{table}[]
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
no & nama                                                                    & GRAMMAR & PEMAHAMAN & KEFASIHAN \\ \hline
31 & SAMUEL                                                                  & 63      & 80        & 82        \\ \hline
32 & TUMPAL                                                                  & 40      & 50        & 45        \\ \hline
33 & ZIDANE TAUFAN A                                                         & 73      & 86        & 79        \\ \hline
34 & BILLY YUDHOYONO                                                         & 75      & 84        & 83        \\ \hline
35 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}ALBERT REYNALDO\\   MAMESAH\end{tabular}     & 75      & 80        & 82        \\ \hline
36 & ALDO FAJAR RIZQULLAH                                                    & 82      & 85        & 80        \\ \hline
37 & MUHAMMAD NAJIB                                                          & 84      & 79        & 75        \\ \hline
38 & MUHAMMAD YUSRIL M                                                       & 69      & 86        & 86        \\ \hline
39 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}MOCHAMMAD ALIFFIER AR\\   RAZAK\end{tabular} & 79      & 78        & 80        \\ \hline
40 & ADE SURYA SANJAYA                                                       & 84      & 79        & 80        \\ \hline

41 & miangi                                                                  & 85      & 82        & 85        \\ \hline
42 & baiq                                                                    & 84      & 83        & 79        \\ \hline
43 & m.kukuh                                                                 & 30      & 78        & 86        \\ \hline
44 & izza                                                                    & 84      & 86        & 78        \\ \hline
45 & duvan                                                                   & 79      & 80        & 79        \\ \hline
46 & nur rezki asman                                                         & 79      & 84        & 82        \\ \hline
47 & Sandro                                                                  & 83      & 83        & 75        \\ \hline
48 & Cornelius                                                               & 79      & 80        & 80        \\ \hline
49 & Andryan Usman                                                           & 86      & 79        & 80        \\ \hline
50 & Victor                                                                  & 81      & 79        & 75        \\ \hline
51 & Cahyani                                                                 & 92      & 82        & 80        \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
Untuk data yang dibawah ini merupakan data yang akan dikelola, dengan data 51 data. Untuk data awal ada pada tabel dibawah ini \ref{dataawal1}
